【A1要聞】山竹蹂躪香港10小時 今交通癱瘓 停課不停工

在高度戒備下，本港昨面對歷來最強大颱風「山竹」的挑戰，十號風球下，山竹蹂躪本港10小時，多處地區包括柴灣、將軍澳、杏花邨及沙田出現海水倒灌，大量樹木倒塌阻塞馬路，有地盤天秤被吹至塌落隔鄰天台，超過362人在風暴中受傷，其中2人命危。由於山竹破壞嚴重及廣泛，政府全力投入善後，教育局宣佈今日所有學校停課，但打工仔要照樣上班，惟港鐵及巴士因受塌樹阻塞需時清理，今天的工作日交通或陷癱瘓。

保安局局長李家超昨傍晚與多個部門局長舉行電話會議，包括發展局與運輸及房屋局，檢視各部門工作及善後安排，強調會在八號風球卸下後加倍展開善後工作，務求盡快回復社會正常運作。
今次吹襲本港的山竹最高風力一度達每小時250公里，為本港有史以來最強颱風，也是世界第4強颱風。天文台昨晨9時40分改掛十號颶風信號後，早上11時在橫瀾島錄得的每小時平均風速達155公里，打破1962年溫黛及1999年約克吹襲本港時創下的紀錄。在強風吹襲下大廈被吹至搖晃，有住客更以坐船來形容搖動情況，「金魚缸啲水都搖到出現波浪」。多處地區大廈玻璃窗爆裂，甚至有窗口式冷氣機被強風吹入屋擊傷住客。

至昨晚9時，有362人（196男、166女）在風暴期間受傷，包括4名警員，其中兩名女傷者姓李及姓蔡（59歲）被吹入屋的冷氣機擊傷，幸好傷勢不重，另有2名男子命危。李女為幼稚園教師，她昨在荔景清麗苑7樓寓所憶述恐怖經歷時稱，中午12時45分她與丈夫及5歲女兒在家，她躺在睡床玩手機及iPad時身後突然傳來巨響，接着看見變形的鋁窗窗框連窗口冷氣機「飛入屋」跌在床上，她閃避不及背及腿被撞傷，雙腿更給碎片割至鮮血淋漓。李說事後致電報警召救護車，但家人花了半小時打了21次999才有人接聽。

另一名姓蔡女傷者住在筲箕灣道欣景花園，昨中午12時24分在家中被住所一部窗口式冷氣機吹跌入屋時擊傷頭部。至於4名受傷警員，其中2人是在清水灣道協助消防員處理塌樹時，被再塌下的樹幹擊傷。

山竹帶來的風暴潮，在紅色暴雨警告下，多處地區嚴重水浸，將軍澳岸邊更出現小海嘯，滔天巨浪沖上岸淹浸馬路。杏花邨海旁水位亦暴漲，屋苑水浸，有大廈地面大堂的大門被風浪打爆玻璃，洪水湧入大堂。沙田城門河泛濫，河水漲上岸湧上大涌橋路單車徑。至於大澳及鯉魚門亦潮水上漲，其中大澳水深至腰，一度堅持留守的居民為安全最後同意撤離。

港九新界多條道路因受塌樹影響需封閉，深水埗尚壐地盤一個天秤被強風吹塌跌落毗鄰唐樓天台；大角嘴亦有唐樓頂層大樹連外牆石屎被吹塌。

由於風暴期間有學校設施受損，加上不少道路受塌樹影響需時清理，教育局稱為學生安全，今日所有學校停課。但若天文台改掛更低風球，市民今日要如常上班，惟因本港多處要道有大批塌樹要清理，尤其港鐵多處路段設施受損，港鐵雖正搶修，但今日未必可完全修復。

風暴襲港期間，中電的40萬伏特及13萬2千伏特架空天線因嚴重惡劣天氣影響，約4萬個客戶電力供應中斷，多間公立醫院的電力供應出現閃爍情況而受到不同程度影響包括困。由昨早上10時至下午1時半，消防處共接獲約150宗市民困報告。颱風亦導致昨日有889班航班要取消。

天文台於昨晚7時40分改發八號東南烈風或暴風信號，本港風力正在逐步減弱，但多處地區仍受烈風或暴風影響，預料今日風勢漸轉至強風程度，有狂風大驟雨、雷暴及湧浪。

打破1962年溫黛及1999年約克吹襲本港時創下的紀錄。

也是世界第4強颱風

Cat 3

世界第4強???

恭喜恭喜！
以後d廢老唔可以再話：而家d後生識乜！當年溫黛襲港果陣....

溫黛？
食屎啦！香港最勁颱風叫山竹呀！
我見識過啦，你響邊呀？

250 cat 5

但打工仔要照樣上班

冇人死

政府一鋪失哂民心 (雖然本身都冇乜
明明可以做得好好睇睇

香港基建真係好撚屈
世上應該無乜地方可以有咁多咁密既高樓大廈 係正海邊頂超強颱都只係爆下玻璃

但可惜咁好既設備都只係用黎返工同賺錢貢獻俾地產商

不嬲冇民心

尤其港鐵多處路段設施受損，港鐵雖正搶修，但今日未必可完全修復。

港鐵都咁樣，咁高鐵同沙中線呢 暫時未有咩新聞 係咪想隱瞞消息先

留番半日清理下都好丫 正濕尻大交台

出完呂宋減弱到cat 3，入呂宋前就真係cat 5

大老山個個好似係陣風黎

就算山竹係cat 5 時期，世界上有紀錄以來都仲有唔少風強過佢

何來top four?

無人死算係咁

仲要山竹勁過以前死傷少左咁多
證明年青一代勁撚過上一代多多聲

睇埋聽日先講啦

係你隔離
始終無法贏過廢老

佢咪都係到